陳菊：美麗島大審，我始終相信無罪。請國際的朋友，繼續撐香港。

作者：陳菊(花媽)

在黑暗中，我們堅持走向人權的光。

當年美麗島大審中，我始終相信自己無罪，因為我們追求的人權信念，是跨越國界的普世價值，也獲得世界民主陣營的聲援。

我要向香港的朋友們說，面對今日的大逮捕，請堅持追求人權的信念、相信自由的珍貴。

請國際上所有關心人權的朋友，像當年支持台灣追求民主化，請繼續撐香港。

花媽真係好堅

1979年，陳菊在美麗島事件成為政治犯，當時曾一度被國民黨以「叛亂罪」起訴，該罪的唯一刑罰為死刑，因此曾寫下著名的「給台灣人民的遺書」。後在國際壓力下，當局改判有期徒刑，[7][8]陳菊在監獄服刑六年多後獲釋。

菊姐

勁

佢篇遺書真係好癲

push

香港民族既分叉路

當時敢反國民黨真係要好大勇氣,小小嘢都死刑

推

「美麗島事件」本身, 就係台灣人的歷史試練

香港只係遲咗40年

同周庭一樣

花媽